# Lab1

## Цель

1. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями
2. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом
3. Вывести на экран содержимое любого лог-файла

## ️Исходные данные

1. Ноутбук 
2. Kali linux на виртуальной машине
3. Терминал
4. Docker
5. Nano

## ️Путь решения задачи

1. Написать необходимые команды в Dockerfile;
2. Собрать и запустить контейнер

## Содержание ЛР

### Шаг 1
С помощью Nano создаем файл скрипта (test.sh) и Dockerfile в рабочей директории (оба приложены к проекту)

### Шаг 2
Собираем контейнер и запускаем, выводя результат в отдельный файл:

`docker build -t laba1 .`

`docker run laba1 >> output.txt`

![](images/1.png)


## ️Оценка результата
В результате в файле `output.txt` выводится содержимое `/var/log/dpkg.log`

![](images/2.png)

## ️Вывод
В данной практической работе мы ознакомились с основами пользования Docker в рамках Linux.
